\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Электростатика-3}{03.03.2021}
	
	\large
	\task{Два одинаковых шарика, имеющих одинаковые одноименные заряды, соединены пружиной, жесткость которой $k=1000\unit{Н/м}$, а длина $l=4\unit{см}$. Шарики колеблются так, что расстояние между ними изменяется от $3$ до $6\unit{см}$. Определите заряды шариков.}
	\task{В  один  шар  слились $N = 8$  одинаковых  шариков  ртути,  заряд  каждого  из  которых $q$. Считая, что в начальном состоянии ртутные шарики находились на большом расстоянии друг от друга, определите, во сколько раз увеличилась электрическая энергия системы.}
	\task{По сферической оболочке радиуса $R$ равномерно распределен заряд $Q$. Какая растягивающая сила $f$ действует на единицу площади оболочки? \textit{Примечание:} площадь поверхности сферы радиуса $R$ равна $4\pi R^2$.}
	
}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: